唔好再幫人決定咩叫國歌

559K views既歌
你覺得好聽好鐘意冇所謂
但唔代表連登可以幫香港人一早決定哂
隔離post講完一班人惡撚到閪咁屌人分化狗
仲話咩「係又點」「吹咩」個堆
真係好反感
一首Youtube出左一星期既歌就變左所謂國歌
而且絕大部分人都未聽過
你叫佢抗爭歌我冇所謂
但叫國歌 現時就一定不了

咁抗爭歌囉 whatever啦

幫手推呀

[全民和你唱] 全世界全天候街邊唱香港國歌！

我好支持榮光做革命主題曲、先烈紀念曲，但國歌不了

首歌感動，係因為啲詞配合而家個情況，個Mv Cut鏡頭Cut得靚、夠煽情，你經過哩幾個月覺得悲傷、憤怒、想見到希望，你覺得咁有共嗚

Ok，當首歌圍內有共嗚

國歌除咗圍內自己人有共嗚，仲要吸引外國人都有共嗚，吸引人去了解你首歌了解你國家。外國人唔識中文，要靠首曲去感受，但首曲又唔夠大度、氣派，而家連自己連登用戶都共識唔到國歌，點共識一眾黃絲，更唔好話打動中立港豬、一眾藍營人士。

Agger

樓主哥哥，叫首歌做「國歌」嘅意思唔係「你要接受哩首係香港嘅國歌」，係「我認同哩首歌係我心目中香港嘅國歌」或者「我想哩首歌做香港嘅國歌」。其實冇衝突。

跟住隔離post樓主表達完自己反對既意見後下邊既留言全面都係 「係國歌 吹咩」同一堆話佢唔認同就係分化撚，咁唔係幫人確定埋咁係咩

隔離post真係睇到人燥

講明無大台，國都未立咁快訂立國歌jm9

係 頭幾個留言好一言堂

噉又係，所以有時都唔知道香港究竟明唔明咩係民主。但是連美國都唔係個個尊重「真民主」。所以不完美，但可以原諒。

後邊一堆人又謬論
叫樓主自由寫返首歌先
咁係唔係要做過官先可以批評政府

你鍾意點叫都冇所謂
最緊要幫手spread呢首歌出去

at least我認同呢首係國歌
同埋我用國歌稱呼呢首歌個陣我身邊既和理非冇人反感
甚至連反對獨立既朋友都會叫呢首做香港國歌

總之唔理你叫佢咩歌都好我要全香港都識唱呢首歌

我覺得海闊天空較好

Agger
而且我認為國歌既發展係要人心慢慢認同
而唔係一言堂一見人反就屌

呢個真係最過份 但次次都有呢啲論調出黎
總要為數不少

國同歌係雞先定蛋先嘅問題。用歌建國，肯唱嘅，心裏就有國。肯一齊唱嘅，就係有同一個國。即使世界風吹雨打，心中嘅國就是不滅的。

為你祈禱

肥媽鬧人「要識煮嘢食先好去批評人」嘅時候，又識得屌肥媽

我唔明大家點解要咁反感哩首歌
明明副歌都好Fit 香港出嚟發聲嘅人

Btw
2019民運最大嘉年華上線囉
萬人手機亮燈，路上合唱陪你High翻天

即係你好鍾意條女就認定佢係你老婆
慢慢黎啦欲速則不達
如果你想佢變成真國歌，唔應該硬sell
唱多d，宣傳到每個人都聽過先再諗

agger

有人寫咗新詞 俾人負皮到仆街 睇到我r哂頭 大家睇慣原版就話原版好 理由係乜就話因爲易入口 易入口易記係好事 但係老實講原版嘅詞有啲不足 感覺有一啲野係為寫而寫 我睇嗰位巴打寫新詞其實落咗好多心機 但係用字深啲就冇人理

因為14年雨革比班左膠玩爛左
所以大家邢家聽到會好敏感

我諗我係小數係未有人開POST講呢首係香港國歌前就已經嗌佢係香港國歌嘅人
其實真係唔知點解一聽就覺得好代表到香港
純粹發自內心咁想讚
如果話革命歌又好似唔夠激昂

*而家

的確唔夠激昂
都冇作為國歌嘅氣派
但作為烈士紀念曲一流

人多唱好自然變成有代表性，
講呢啲廢話不如認認真真做實事。

如果係咁
香港真普選個口號都玩爛咗，係咪又唔可以攞返出嚟講

岩呀
我都有聽
其實個位巴位有啲位真係唔錯
但我搵唔返個post
有冇人搵得返?

鐘唔鐘意呢d情感野不嬲係主觀架啦 要改既話改100次都會有人話未完美

講詞啲詞真係好麻麻 有啲兒歌咁
我亦都未聽過國歌又眼淚又恐懼又憤恨
建議改一改
旋律唔夠激昂
不過呢啲可以再執
但現階段首歌可以發揮到團結嘅效用就可以用住先
之後再改

不同意要吸引外國人嘅共鳴

原版都唔易入口

詞可以再填，但我一直都覺得首曲先係問題

新版連《光復香港 時代革命》都唔齊
我覺得共鳴感輸哂

個時今天我係左膠大台用黎打斷勇武講野/做野嘅手段黎
同埋當年係勇武同popo打緊
另一邊大台就叫人唱今天我 唔好理班勇武
真係諗返都心酸
咁雙普選係五大訴求黎又好難唔擺落口號度

依家未係呢個時候講乜野國歌住...

有爭議就唔好唱
大把歌無爭議唱左先
Do you hear the people sing?

從事檢控多年的律師D，前天怒氣沖沖來電，連珠炮發罵警察：「示威者犯法係要拉，但警察犯法更加要拉！如果有人話支持警察，唔該問吓佢：普通人受賄同廉署受賄，邊個罪行嚴重啲？邊個對法治破壞大啲？個個淨係識鬧黑警，點解唔直接告佢呢？」

問D怎樣告，他說：「民事起訴，告personal injury！」一談到民事索償，他立即喋喋不休：「七警暗角打曾健超，朱經緯用警棍打鄭仲恆，罪名成立。我完全唔明白，點解曾健超、鄭仲恆唔循民事向警方索償？佢哋基本上贏硬。今年畀警察濫打嘅人多到數唔清，點解又無人用personal injury去告警方，向佢哋索償呢？」

我指出，受害者應該是擔心暴露身分，會被警方反過來誣告。D說：「係，你唔可以控制警察做乜，但佢落charge都要講證據。最明顯係831太子站，一定有好多無辜市民畀警察襲擊，而警察係無可能因為你搭地鐵就告你非法集會，呢啲遇襲市民應該向警察索償。你咁做，唔單止係為自己討公道，仲係盡公民責任，以法治警。

「當然，受害人要告警察同政府，自己都要有根有據，所以佢應該盡快去公立醫院驗傷，證明傷勢同警暴有關。呢類案十居其九會同受害人庭外和解，如果冇和解，差佬個辯護理由一定係當時執行職務，只係使用合理武力。呢個時候，法庭就可以傳召港鐵交出太子站CCTV，831有咩冤情，隨時會畀人踢爆，警察罪行就無所遁形。

「民事起訴警方，重點唔係索償，而係佢本身嘅象徵意義。記住，民事訴訟唔同刑事，唔需要prove beyond reasonable doubt，即係控方唔需要證明被告毫無合理疑點，相對刑事嚟講，民事舉證要求比較低。只要有足夠多嘅市民起訴警察，咁就變相成立咗一個『民間獨立調查委員會』，公信力可能比政府搞嘅仲要大。如果市民怕無錢搞訴訟，咪聯絡612人道支援基金囉。」

我聽了律師D的建議，深表同意，學劉華話齋，這件事「值得做，應捉緊機會馬上做」。

更多抗爭資訊及實用錦囊

By 馮睎乾

我聽完俄仔首國歌，係感覺到佢哋做俄羅斯人嘅自豪

你話唔洗吸引外國人共嗚？
俄仔首歌都吸引到我俄文都唔識隻嘅香港人

老實講原版感覺上係硬塞呢8隻字入去

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

推下呢首

時代革命嗰句真係有啲夾硬嚟

成首歌真係中意嘅得「民主與自由萬世都不朽」哩句

方丈.jpg

咁係大台問題唔係首歌問題
Goodest Logic 嚟喎

認同，d人真係太惡，做左廿幾年人都未聽過呢隻歌，突然彈出黎迫我認佢做國歌，你話750萬人公投贏左做國歌，而我投果首輸左我都服

我岩岩就係想搵呢個post
呢位巴打嘅詞比原詞正面好多
當然未係話完美
但真係歌詞方面有改善到

但係因為當年咁 今天我而家已經係好多人心中都代表左大台 左膠 嘉年華
當然今天我依然好好聽

傻閪 屌鳩埋你呀

啲字真係有啲深同少見
不過通順咗

Btw 佢第三句(行) 個轉烏有係咩解究呢？

都話咗

2019民運最大嘉年華上線㗎啦

張學友嘅《壯志驕陽》

擁有極高改歌潛質架！

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

是撚但啦 都係一句
唱呢首 好過你地唱無盡同數碼暴龍啦

我反而覺得呢兩句怪怪地
革命才可解詛咒
朋友 快起義 滅惡讎

人生既自由 但瞬間轉烏有
我都覺自己其實唔係瞬間冇左
係由97開始慢慢蠶食左

突然明咗

自由轉烏有係詛咒，所以先要革命

中國國歌夠係on99

[/quote]

我個人都覺得 首歌仲未可以去到國歌嘅地步 但都好聽嘅作得唔錯嘅。

首先，音樂唔夠興奮/高昂 未能足夠帶起成個氣氛。
一開始太死老豆太沉 令到負面情緒好擴張，國歌應該一聽到要人感到自豪 有準擊鼓舞魂嘅氣勢。
因為國歌本來就係要黎鼓勵低潮嘅國民。

其次，持續性唔夠 。
可能30年內都仲有感觸 30年打後 年輕人改朝換代 感受可能唔大
除非touch wood仲抗爭緊

改善方法：

1. 由抗爭歌詞改為 -> 社會目標/道德標準

如果又係抗爭嘅話 就好似蝗蟈咁 有少少hard feeling ~
另外 社會分岐嚴重都係良心及道德問題 太多港豬 廢老過於自私。

應該多描述香港人嘅優點 而且都可以從呢次運動入面睇到。

200多萬有良心嘅人願意企出黎
紅海讓救護車
對遊行後歸還整淨街道
各類智慧產生嘅手勢
對藍絲攻擊/抺殺反對聲音嘅忍讓
苦中作樂嘅正面心態 （太空館/找數裸跑）
抗爭者互相合 包容 提出意見
不割蓆 不分化
勇武嘅勇氣
和理非嘅冷靜
⋯⋯⋯⋯好撚多一時三刻醒唔起
全部都係好美好嘅特質 好美麗嘅品格

香港人加油

成班垃圾肉酸到 繼續係呢個post圍爐啦

都未建國 大家咁在意係咪國歌做乜

你除左放低句垃圾之外有冇論述
未就係你依種人攪到我對件事咁撚反感囉

佢可以由咁短時間令到咁多人識唱仲唔夠？
我唔知佢應唔應該做國歌
但我知佢首歌既感染力係連阿姐阿叔都識唱

就係咁短時間根本咩都未正式反映到
我已經唔係講佢首歌既內容
而係佢既發展進程
短短一個星期就足夠定為國歌？
559k views夠反映哂所有意見
定又係同溫層自己確定之後逼其他人接受
我成個post有評價過首歌都比人屌
單純既辱罵就睇得出有部分支持者係點一言堂法

邊個關心你呀 自我中心到你
返屋企訓啦柒頭

所以任何發表唔同意見就係自我中心？
睇黎做中國人比較岩你
除左單方面屌人有冇其他野講
唔好剩係識trash talk啦
傻仔

出現了

現階段講國唔國歌會唔會扯太遠
而家首歌震撼到人心仲唔夠？令到大家士氣高漲仲唔夠？
其實我真係唔明呢個post意義
如果將來大家有普選果陣咪投票應唔應該做國歌囉
而家嘈黎有咩意思

先提國歌既唔係我
我依個post係表達我對其他人定義佢做國歌既睇法
我認同你講扯太遠 而我就係講緊班人扯到首歌變左做國歌
而唔係我提出佢做國歌先既

哇 絲打 完全同意你講法
我好同意前面太沈
後面爆個個位未夠 差少少 最後聽完會有少少谷著谷著個種感覺
詞的確可以 唔係抗爭方面著墨太多
國歌讚揚返香港人都係一個好好嘅要素

獨立咗咪可以公投選國歌

同意公投重要性
而唔係依家有班人強行逼人同意係國歌

就算佢話當係你都唔會當係架啦
會當係既人都唔會因為你講既野就變左唔係
咁又可必咁執著係定唔係
btw你鍾意啦
我覺得一切都係贏左再講

國歌咪國歌 關你撚事